{
    "Buffer Gas": "버퍼 가스 공급",
    "Spend 16 M€ to increase your TR 1 step. Solo games only.": "16 M€을 소비해서, 자신의 테라포밍 등급을 1 TR 상승시킴. 1인 모드인 ‘도전 TR왕’ 전용.",
    "Spend 25 M€ to place a city tile and increase your M€ production 1 step.": "25 M€을 소비해서, 도시 타일을 1장 배치하고 메가크레딧 생산력 1을 상승시킴.",
    "Spend 17 M€ to place a colony.": "17 M€을 소비해서, 개척기지를 건설",
    "Spend 23 M€ to place a greenery tile and raise oxygen 1 step.": "23 M€을 소비해서, 녹지 타일을 1장 배치하고 산도 농도를 1단계 상승시킴.",
    "Spend 11 M€ to increase your energy production 1 step.": "11 M€을 소비해서, 에너지 생산력 1을 상승시킴.",
    "Sell Patents": "특허권 매각",
    "Sell patents": "특허권 매각",
    "Discard any number of cards to gain that amount of M€.": "손에 들고 있는 카드를 원하는 만큼 버리고 그 만큼의 M€을 획득.",
    "Asteroid": "소행성 충돌 유도",
    "asteroid": "소행성 충돌 유도",
    "Spend 14 M€ to raise the temperature 1 step.": "14 M€을 소비해서, 기온을 1단계 상승시킴.",
    "Air Scrapping": "대기 감쇄",
    "Air Scrapping (Var)": "대기 감쇄 (변형)",
    "Spend 15 M€ to raise Venus 1 step.": "15 M€을 소비해서, 금성개척률을 1단계 상승시킴.",
    "Spend 15M€, less 1M€ per Venus tag you have, to raise Venus 1 step.": "15 M€을 소비하되, 보유한 금성 태그당 1 M€ 할인하여 금성개척률을 1단계 상승시킴.",
    "max -5M€": "최대 5 M€까지 할인 적용.",
    "Spend 18 M€ to place an ocean tile.": "18 M€을 소비해서, 해양 타일을 1장 배치.",

    "Collusion": "공모",
    "Spend 1 corruption to convert 1 or 2 neutral delegates into your own delegates.": "corruption 자원 1개를 소비해서 중립 의원 1명 또는 2명을 당신의 의원으로 바꿈.",
    "Excavate": "탐색",
    "Spend 7 M€ (steel may be used) to excavate a space.": "7 M€을 소비(강철도 사용 가능)해서 한 위치를 굴착.",

    "Build Moon Habitat": "월면 기지 건설",
    "Lunar Habitat": "월면 기지",
    "Lunar Habitat (var.)": "월면 기지 (변형)",
    "Lunar Habitat (var. 1)": "월면 기지 (변형 1)",
    "Lunar Habitat (var. 2)": "월면 기지 (변형 2)",
    "Spend 22 M€ and 1 titanium to place a habitat on The Moon and raise your M€ production 1 step.": "22 M€과 티타늄 자원 1개를 소비해서, 달에 월면 기지를 배치하고 메가크레딧 생산력 1을 상승시킴.",
    "Spend 23 M€ (titanium may be used) AND 1 titanium to place a habitat on The Moon and raise your M€ production 1 step.": "23 M€(티타늄 소비 가능)을 소비해서, 달에 월면 기지를 배치하고 메가크레딧 생산력 1을 상승시킴.",
    "Spend 26 M€ to place a habitat on The Moon and raise your M€ production 1 step.": "26 M€을 소비해서, 달에 월면 기지를 배치하고 메가크레딧 생산력 1을 상승시킴.",
    "Build Moon Mine": "월면 광산 건설",
    "Lunar Mine": "월면 광산",
    "Lunar Mine (var.)": "월면 광산 (변형)",
    "Lunar Mine (var. 1)": "월면 광산 (변형 1)",
    "Lunar Mine (var. 2)": "월면 광산 (변형 2)",
    "Spend 20 M€ and 1 titanium to place a mine on The Moon, raise the mining rate 1 step, and raise steel production 1 step.": "20 M€과 티타늄 자원 1개를 소비해서, 달에 월면 광산을 배치하고 강철 생산력 1을 상승시킴.",
    "Spend 21 M€ (titanium may be used) AND 1 titanium to place a mine on The Moon, raise the mining rate 1 step, and raise steel production 1 step.": "21 M€(티타늄 소비 가능)을 소비해서, 달에 월면 광산을 배치하고 강철 생산력 1을 상승시킴.",
    "Spend 23 M€ to place a mine on the moon, raise the mining rate 1 step, and raise steel production 1 step.": "23 M€을 소비해서, 달에 월면 광산을 배치하고 강철 생산력 1을 상승시킴.",
    "Build Moon Road": "월면 도로 건설",
    "Road Infrastructure": "월면 도로",
    "Road Infrastructure (var.)": "월면 도로 (변형)",
    "Road Infrastructure (var. 1)": "월면 도로 (변형 1)",
    "Road Infrastructure (var. 2)": "월면 도로 (변형 2)",
    "Spend 18 M€ and 1 steel to place a road on The Moon and raise the Logistics Rate 1 step.": "18 M€과 강철 자원 1개를 소비해서, 달에 월면 도로를 배치하고 월면 물류 등급을 1 LR 상승시킴.",
    "Spend 19 M€ (steel may be used) AND 1 steel to place a road on The Moon and raise the Logistics Rate 1 step.": "19 M€(강철 소비 가능)을 소비해서, 달에 월면 도로를 배치하고 월면 물류 등급을 1 LR 상승시킴.",
    "Spend 21 M€ place a road on The Moon and raise the Logistics Rate 1 step.": "21 M€을 소비해서, 달에 월면 도로를 배치하고 월면 물류 등급을 1 LR 상승시킴."
}
